「黑就是美」奢華黑色廁紙slogan 巴西廣告被批種族歧視

「黑就是美」奢華黑色廁紙slogan 巴西廣告被批種族歧視

巴西一間公司Santher於23日推出一個廁所衛生紙廣告，不僅使用「黑就是美」（Black is beautiful）的標語，還找來巴西女演員Marina Ruy Barbosa近乎全裸入鏡。這個廣告口號因為與美國的黑人運動相同而被外界批評，女演員是白人也引起爭議。

「黑就是美」是美國1960年代的黑人運動口號，當時是為了鼓勵黑人對自己獨特的外貌驕傲，南非知名反種族隔離社運家史蒂夫比科（Steve Biko）也曾用過。里約作家弗蘭卡（Anderson França）在臉書發文批評，「因為有人死去，這口號才獲得尊敬，人們依然不斷犧牲，因此這個口號變得前所未有地重要，不過現在你輸入『黑就是美』，出現的竟然是擦屁股的衞生紙。」

此外，Marina Ruy Barbosa近乎全裸入鏡，只穿了這款奢華黑色衛生紙做的「連身短裙」，還拿着衛生紙擺出各種姿勢。黑人律師阿達米（Humberto Adami）直言，這種廣告傳遞種族歧視的訊息，必須馬上移除，「這是很嚴重的問題」。廣告商Neogama於24日就此事致歉，也將這個口號從廣告中刪除。

左膠好惡
唔用又話你racist
用又話你racist

咁出返個黑人廣告白廁紙,白色就是美平均返lol

到時佢地又會話你白色是美係鼓吹白人優越係white supremacist 係racist 架啦

白色廁紙配黑人model 咪一樣屈你racists

巴打

點睇抹乾淨未

又點呀Nigger

咁撚樣叫接近全裸

乜柒都歧視
無強烈顏色對比點突出樣產品啊

用白色廁紙又冇歧視

咁White is beautiful囉

黑人又會話，咁姐係black is ugly 啦

黑人牙膏大鑊了

同支那人一樣邏輯

青山岡昌仆街了

搵噴漆噴黑佢咪係囉

d屎白過張廁紙

細心d睇，佢有好細緻既白紋，應該足以分辨前一次抆有冇啡色，我都好想用下

細心啲睇 屎嘅顏色無理由會係黑色 除非你好耐無屙屎而喺腸內乾晒

左膠死全家

抺精專用

白色廁紙 white is beautiful 一樣係歧視

都係會話你歧視

隱含「廁紙用完即棄」意思

That is RACIST!

乜都racist
上次dove又係咁

讚你靚都歧視，痴撚線

屌你

弱智黑鬼 同中東狗一擔擔

LYNCH ALL THE NIGGERS! WHITE POWER!

根本班黑人同支那人一樣有被害妄想症
無論人地做咩都係歧視自己

白人+白色廁紙+White is beautiful=白人至上主義
黑人+白色廁紙+White is beautiful=歧視黑人
白人+黑色廁紙+Black is beautiful=歧視黑人
黑人+黑色廁紙+Black is beautiful=諷刺黑人 帶有種族主義色彩

leftard

咁叫近乎全裸入鏡

記者應該中東返工

又係死左膠

佢根本係自己歧視自己

咁咪好難睇炆唔炆得乾淨？
要拱都好埋先見到wo

家下紙巾好失禮你 ？

睇標題都諗左好耐 究竟係黑告白 定白告黑

點呀

啲黑鬼係咪立於不敗之地

未睇你解釋之前我都唔明